Het was een grote, donkere kamer, ingericht op een begrafenisachtige manier met zwart paardenhaar en vol met zware donkere tafels.
Deze waren geolied en geolied, tot de twee lange kaarsen op de tafel in het midden van de kamer werden somber weerspiegeld op elk blad; alsof ze _begraven waren, diep graven van zwart mahonie en er valt geen licht te verwachten van van hen totdat ze werden uitgegraven.
De onbekendheid was zo moeilijk om door te dringen dat meneer Lorry de zijne pakte over het welverdiende Turkse tapijt, vermoedelijk Miss Manette, voor het moment, in een aangrenzende kamer, tot voorbij de twee kaarsen, hij zag staan ​​om hem te ontvangen bij de tafel tussen hen en het vuur, een jongedame van niet meer dan zeventien, in een rijjas, en nog steeds haar strohoed vasthoudend aan het lint in haar hand.
Als: zijn ogen rustten op een kort, klein, mooi figuur, een hoeveelheid goud haar, een paar blauwe ogen die de zijne ontmoetten met een onderzoekende blik, en een voorhoofd met een unieke capaciteit (denk eraan hoe jong en soepel is het was), van rifting en breien zelf in een uitdrukking die was niet helemaal een van verbijstering, of verwondering, of alarm, of alleen maar van een helder gefixeerde aandacht, hoewel het alle vier de uitdrukkingen omvatte - als het zijne ogen rustten op deze dingen, een plotselinge, levendige gelijkenis ging voor hem voorbij, van een kind dat hij in zijn armen op de doorgang juist daar had vastgehouden Kanaal, één koude tijd, toen de hagel zwaar dreef en de zee rende Hoog De gelijkenis stierf weg, als een ademtocht langs het oppervlak van het magere pierglas achter haar, op het frame waarvan een ziekenhuis processie van negro cupids, verschillende headless en alle cripples, waren het aanbieden van zwarte manden met vruchten uit de Dode Zee tot zwarte godheden van de vrouwelijk geslacht - en hij maakte zijn formele buiging voor Miss Manette.
"Bid eens, mijnheer."
